【圓方集】What if they didn’t blink - 張宗永

【圓方集】What if they didn’t blink - 張宗永

林鄭每天都說要先停暴亂，才推調查和改革。我們不要給她走數，也要讓區議會選舉如期進行。 資料圖片

早前接受《蘋果》訪問，年輕的記者就警暴事件提醒我：「這不是政治問題？這是是非問題。」我在這裏想說的是策略問題，不是對錯問題。

我是一名公開支持運動的中環人，今天我看到有些未成年的示威者，用殉難者的心情走在前線，我是有點內疚的，是不是我們和理非的支持，將年輕人推向懸崖邊？

謀事要有策略，要有目標，也要知己知彼。我接觸大陸人不少，也讀了一點點的歷史，下面是我對目前形勢的觀察：

1）習大大作為共產皇朝的千秋萬世領導，維穩是第一目標，這裏是沒有第二的。香港帶給大陸的經濟益處，相比起維持習大大的高民望，是微不足道的。

2）是愛國教育成功也好，是黨媒利害也好，大陸95%的人都支持北京强硬對付香港；餘下的4%，是一些富豪或貪官，他們有太多的資產綁在香港；只有剩下的1%，支持香港人爭取大陸人也享受不到的自由。
暴警隨時被犧牲

3）北京是完全不介意香港人打香港人，當北京按他的時間表作出安撫時，暴警會是第一個被犧牲的，尤其是一些自把自為不是受中聯辦指使而（假若）犯下像殺人或强姦重罪的，絕對是「交人」的好材料。

上周四，我在它報的專欄上提出休戰期，我們暫停勇武，逼政府露底。林鄭每天都說要先停暴亂，才推調查和改革。我們不要給她走數，也要讓區議會選舉如期進行。

事有湊巧，周五，有中大佔領者的提出重開吐露港的一條行車線，可恨特區政府反應惡劣，再加上佔領校園的示威者對開路也持不同意見，事件並沒有打開新局面。

6個月前的示威者是謙卑的，策略是聰明的；今天很多事情，例如毆打貨車司機、高空擲物傷及途人、不容許大陸學生唱國歌，都削弱我們的籌碼。

張宗永
思博資本高級合夥人兼亞太區總裁
本欄逢周一刊出